【新空管系統】傳真社：死機問題惡化 4月至今額外重啟20次 民航處否認

民航處新空管系統自去年11月啟用後接連出事，《傳真社》最新報道引述機管局前線人員指，「死機」問題愈見嚴重，今年4月至今須額外重啟約20次。另外，使用同一系統的印度新德里機場亦出現同樣情况。《傳真社》指，當地空管人員公會向當局投訴系統運作緩慢，警告倘當局不行動，擔心於1996年釀349人罹難的空難重演，促請管理層立即行動。

民航處早前指，現時每一至兩周會重啟新空管中心及指揮塔的工作席。《傳真社》引述前線空管人員消息指，新空管系統工作席運作情況持續惡化，部分工作席在重啟後未夠兩周已出現「死機」情况，今年4月至今已最少近20次需要額外重啟工作席或軟件程式，大部分更在繁忙時段發生，影響空管人員執行職務，令人員難以百分百專注於本身的空管職責。

民航處回覆《傳真社》查詢時，否認出現過「死機（即雷達顯示屏幕不動或停止運作）」狀况。民航處承認，個別工作席位的螢幕畫面確認出現稍為緩慢的情况有5次，但其間所有航機目標及資料均可顯示於屏幕上。

另外，《傳真社》取得一份由「印度空管人員公會（Air Traffic Controllers' Guild India）」於今年1月30日去信予印度機場管理局、印度民航局局長的投訴信，傳真社指，信件證明使用同一系統的印度新德里機場，同樣面對工作席運作緩慢問題。

印度1996年發生恰爾基達德里撞機事件，是史上最嚴重的航機空中相撞事故，事件釀成349人罹難。《傳真社》指，投訴信件以〈我們是否正在等待1996年的恰爾基達德里撞機事件重演？〉為題，警告當局倘約運作緩慢問題再不獲優先處理，「必定會導致重大事故發生」。

投訴信又指，自兩年前空管人員及公會已「聲嘶力竭爭取解決問題」，但管理層刻意「視而不見、聽而不聞」。公會要求局方主動採取措施避免事件重演，包括提升系統的軟件和硬件、減低新德里空域航班流量。

香港民航處指，印度在今年9月的國際用戶平台會議上，沒有提及當地空管人員公會對空管系統的意見。

拍板買套system 條友都死鳩埋

用國家名義唔犯法

究竟係被XX還是.....自己諗埋佢啦